毅進狗係抵死

毅進狗係抵死
但係其實係咪真係要判定全部警察都係黑警？
有個朋友老竇係做警察嘅
個世伯就真係好仆街，有咩大是大非就唔俾我朋友離開屋企（世伯喺屋企睇住）
但係我喺大學都有啲做輔警嘅朋友
佢哋真係好有以前警察嘅風範，有啲咩事第一個出頭幫手

如果你哋要界定所有警察都係黑警
咁點解當嗰啲狗官話我哋係暴民嘅時候你哋反應咁大
事實上真係有人特別激進
點解人哋拎一小撮人去代表全部人你哋就唔憤氣
但係你哋又要將嗰堆速龍同埋前線黑警當做全部警察嘅影子？

開槍射人用暴力嘅就自然係黑警啦
咁其他真係冇做到暴力行為嘅警察呢？

可能會有人話我偏幫警察，幫警察講好說話
但請大家諗深一層，大家講嘅說話合唔合理先

大部份係抵死囉
如果你問係唔係全部，咁一定唔係嫁
三萬個只要有一個好人都唔係全部啦

天下烏鴉一樣黑

因為差佬係一個紀律部隊
集體負責制

點解會有所謂我地口中既黑警某程度就係上樑不正，過度縱容差佬去做一D唔專業既行為。所謂既制度，警監都只不過係明存實亡，咁慢慢咪所有警察都會以為自己做既野係岩。個ＬＯＯＰ會不斷咁落去。

一部份係好警察，係，的確。但佢地只係唔做壞事，唔會燒到佢地果疊就算既一群。同僚做咩過份既野佢地都唔會出聲同糾正，原因就係上司過度縱客同甚至認同，或怕比人排斥。呢一部份所謂好警察只不過係一班助長歪風既幫兇，其實無分別。

點解人哋拎一小撮人去代表全部人你哋就唔憤氣＜咁好睇你自己對身份認同有幾高，對香港有冇歸屬感。其實都可以應用落警察到，點解話佢地部份係黑警，Ｄ警會咁大反應，都係同身份認同，歸屬感有關。奈何做一個市民並唔係一個專業，但紀律部隊係。同埋警察真係係市民上拎左好好既收入。

你諗深左一層但都可以再深幾層

同意你講法，諗少咗「集體負責制」呢part
好老實作為一個90後對香港本身真係冇咩歸屬感
都係雨傘之後先開始留意時事政治